白衣人傳周日北角再出動施襲 大廈貼告示提醒住戶

繼7.21元朗恐襲後，昨晚北角及荃灣都分別有大批白衣人及藍衣人手持木棍，甚至持刀襲擊黑衣人及途人，造成多人受傷，有人更頭破血流滿臉披血。北角黑衣抗爭者勇武還擊下，不足30秒便擊退白衣人，白衣人敗走。但有多個消息指，北角白衣暴徒將會在本周日（11日）再出動，多座大廈亦貼出告示提醒住戶，亦有商戶稱昨日下午黑衣示威者未到北角之時，早已收到「福建幫」的「溫馨提示」商舖提早關門。

記者今早到北角視察，英皇道商戶陳生（化名）指，昨日下午大約5時，有福建幫「逐家逐戶叫你閂門」，至傍晚6時許「成條街已經閂晒」。但其實當時並未有黑衣人到達北角，該名商戶亦質疑，「咁係咪有人混入咗連登或者有差佬（混入示威者）通知咗佢哋（示威者到北角）」。
陳亦質疑事件為陰謀論，「講到有人嚟打人，實質就係佢哋自己要打人」，同時達到衝突效果，製造「黑衣人攪事」的畫面。

據記者所見，英皇道今日有不少珠寶金行並無營業，陳稱在北角營商者亦有不少福建人，「佢哋喺佢哋社群收到嘅信息，就話黑衣人會嚟復仇，所以特別驚」。
位於北角英皇道的皇冠大廈管理處亦貼出告示，稱接到警署通知，本周日北角一帶將出現「亂象」，提醒各住戶注意家居及人身安全，並盡量不要讓老人及小孩外出。
除皇冠大廈外，北角麗宮大廈亦貼出告示，但內容與皇冠大廈稍有不同，內容為引述警方稱11號北角會有反修例遊行，「請各位小心注意安全」。
另外昨晚荃灣亦有藍衣人施襲，網上流傳一幅身穿同款寫有「I Love香港」的藍衣人合照，當中有人更被影到昨晚手持鎅刀指嚇黑衣人，事後逃去無蹤。
網民亦發現，穿上同款藍衣的人士過去曾多次出席公開場合，更曾跟立法會議員何君堯在上周六（3日）撐警的「希望明天」集會中出現，並與何握手。藍衣人當時稱是「福建社團聯會」代表，又指福建人在港有百多萬人，均支持政府、特首林鄭月娥及警方。

大家唔好去 由得大陸佬打飛機

唔好比政府利用

班福建佬擺明就係畀班建制派利用咗喇

根本製造示威者入侵北角搞事呢個稻草人

由頭到尾都冇人講過要搞你哋

咪撚理佢。要玩就入元朗玩。

好多鋪已經落曬閘